美中經濟對話停擺

2017年12月1日

紐約 —
美國財政部次長瑪律帕斯（David Malpass）在紐約批評中國按中共的需要分配資源，在市場自由化上的倒退。他告訴金融時報記者，美中間的一項主要經濟對話已經停擺。
瑪律帕斯今天應邀在紐約的美國智庫外交關係協會就全球經濟和川普政府的經濟政策發表演講時說，中國在市場自由化上的倒退已經動搖了美中雙邊關係的框架。
美中雙邊關係框架失效
瑪律帕斯說，“中國在加入世貿組織作出承諾時，大家對其開放市場都有期待，但中國並沒有兌現，結果，為此建立的這雙邊關係的框架也沒（對解決問題）發揮作用。”
他說，昨天在華盛頓跟中國人大金融經濟代表團舉行了長時間會晤。他指出了美中關係面對的嚴峻挑戰，批評中國按照中國共產黨的需要分配資源，他說，
“我們的挑戰是——我不想美化它，我們有朝鮮這個非常大的問題必須解決。有時候因為中國沒有做得足夠多來解決這一問題而令人沮喪。
世界須改變按中共需要分配資源的規則
“在市場自由化方面，中國沒有以其應有的速度改革。全世界應該看到，如我指出的，當中國占世界GDP的份額提高了，你卻有個非市場因素在分配資源。因此，越來越多的世界資源被中國共產黨分配到它所選擇的狹隘地方。這就需要世界對此作出反應，說，等一下，我們需要新的規則，我們需要新的程式，以使這個世界更好。”
據金融時報今天報導，瑪律帕斯星期四在紐約接受該報採訪時說，美中“全面經濟對話”（CED）已經叫停，沒有計劃恢復這一對話。
瑪律帕斯在採訪中說，“由於中國沒有朝著市場導向的方向前進，因此現在‘全面經濟對話’停了。沒有重啟‘全面經濟對話’的談判。關鍵的步驟是中國要改變其在經濟上的做法，使其更符合全球規則和全球市場自由化。”
美中“全面經濟對話”是川普政府為解決美中間存在的貿易投資問題而舉行的部長級機制。今年7月舉行了第一屆。但“對話”後沒有達成任何實質進展。報導說，這一叫停決定的另一個背景是朝鮮再次進行導彈試射，美國試圖說服中國對朝鮮施加更大壓力。

殘體慎入: